有長俸冇命享 懲教員兩成退休後五年過世

【本報訊】紀律部隊內一直流傳，部門員工積勞成疾，退休後容易早死，但政府從未公佈有關數據。據了解，懲教署員方最近做了非正式統計得出「震撼結果」：粗略估計逾兩成員工，在退休後五年內逝世，終年只有約60歲，較香港男性平均壽命79.5歲，明顯命短一截，有終生長俸也「冇命享」。
記者：雷子樂

懲教署員方近年開始為退休員工的壽命問題，作非正式統計。統計以員工退休後五年、十年等時段作分水嶺，初步得出數據顯示，在退休後五年內死亡的員工數目，竟高達兩成以上。懲教署員工的退休年齡為55歲，換言之逾兩成退休員工活不過60歲。
現時退休的懲教署員工，都享有長俸。有員工指出，一般而言，退休員工如「有命」領取逾14年長俸，就算是「有賺」，相反退休後14年內逝世，則等於「蝕本」。根據上述退休員工壽命的統計來看，不少員工退休未夠7年已離世，「連一半都食唔到」。
爭取每周工作40小時
退休後「早死」，是多個紀律部隊共同面對的「問題」。警隊、消防、海關、入境、懲教、廉署、飛行服務隊七大紀律部隊共有62,144位職員、懲教佔6,622人。多個紀律部隊工會均指出，他們獨特的工作環境、方式，都是懷疑導致員工短壽的「元凶」。
懲教事務職員協會初級組主席趙志強表示，協會關注退休職員的離世年齡的問題，一直有要求政府提供相關數據，但公務員事務局一直指沒有資料。懲教署大部份前線員工現時仍每周六天工作，由於監獄位置偏遠，上、下班連工作時間一般每天約12小時。協會正積極爭取將現時每周工時由49小時下調至40小時。
警員退休身體必有病
警察隊員佐級協會主席黃程表示，警員長時間輪班工作，日積月累，到退休時健康已出現一定毛病。
警務督察協會主席廖潔明表示，過去十多年來也發現類似問題，「警隊同其他部隊一路有向政府跟進，但部門、民選議員，好似涂謹申、劉江華咁，都冇正視問題！」消防處職工總會主席趙善聰也指出，時有聽聞退休消防員患鼻咽癌，「老一輩設備冇咁好，入火場唔係吓吓用 BA（呼吸輔助器）。」
紀律部隊壓力大影響壽元
紀律部隊人員退休後數年辭世的個案時有所聞，編制最龐大的警務處更是重災區，影星陳寶珠好友、警隊前「二哥」劉玉權02年10月退休，其後加入信和集團，但翌年6月發現罹患血癌，抗癌四個月後不治，終年57歲。01年榮休的警務處前「一哥」許淇安，去年5月因肝癌逝世，終年65歲，比起香港男性平均有79.5歲壽命，算是「短壽」。
退休應保持活躍
前線警務人員，如偵破七歲男童賢仔被斬手案的前高級警司陳國強，也在退休前患上食道癌，去年3月不敵癌魔，終年54歲。三合會專家、前總督察葉包福2000年退休，後因患病，04年5月離世，終年59歲。
中文大學公共衞生及基層醫療學院黃子惠指出，紀律部隊人員常面對突如其來的壓力，英國曾有研究顯示，消防員常面對突如其來的事件，因其工種、職業問題，心臟病發的死亡率較其他職業的人士高。他續稱，工作對個人健康、心理有正面影響，建議退休人士保持「活躍」，以不同形式繼續服務社會。
本報記者

屌你 入便個個冇野做黃賭毒齊哂,日日打邊爐梗係早死喇

識人做海關日日辦公時間打邊爐

痴線架，小市民想55歳退休都幾難呀
一係就40幾歲失業慘過死
返工要跑數壓力一定大過懲教
跑唔數即炒
懲教準時返工行行企企冇人炒魷
最近每日有幾件跳樓
冇一個死者係做懲教
根本60幾歲大把人會死
唔關做乜職業事

「警隊同其他部隊一路有向政府跟進，但部門、民選議員，好似涂謹申、劉江華咁，都冇正視問題！」

想靠呢兩隻嘢幫你哋出聲
就真係抵鳩你哋死啦

得罪講句
你哋之所以死唔係因為生活方式有問題
而係因為你哋戇鳩

一睇就知舊聞

以後繼續大大力扑鳩啲廢青啦
幫你爭取埋都仲要畀你打

你哋扑得愈大力就愈死得早
今次真係往死裡打

不嬲紀律部隊工要輪班都會短命啲

工程狗一日來回夾埋14個鐘點解冇人出聲

其實做老師都係,好多退左休後幾年就走

屌 大把行業輪班啦on9 護士 big4 空姐 物流 餐飲 醫生 行行都早惡啦咁

我今日心情…………好撚曳呀～

打得犯多，報應到？

香港人咪又爭住去做紀律部隊公墓員

抵死啦懲教狗

打犯人打到自己五癆七傷，應該搞個職業性短命嘅補償俾佢哋申請。

40小時咪重少過aco

幾時開始做紀律部隊要包埋長命

屌，做水務署都50個鐘，末計加班 吾洗做？？

咩職業都可以短命
關咩紀律部隊事

末你老母

早啲死空返間屋出黎俾人住好過啦

一路做落去可得永生

可以引入外勞

紀律部隊成日返shift話唔會短命都冇人信啦...

又係呢張圖

講到咁慘 引入外勞囉咁

做正苦工既人真係離撚晒地

咁撚鍾意打犯，呢 d 係咪叫報應

份糧包埋架啦,唔係以為咁高人工做乜

做得就做左就預左啦咁高人工白拎？

所以成日話做紀律部隊好過aco嘅人真係好短視

我未見過

返shift 訓教唔定時

巴打入嚟做會然之前應該連高登都好少上嘅人嚟

見到「積勞成疾」笑左

奶共既狗注定無好下場

要柳記手足勞氣打犯，又真係會積勞成疾呀

好撚忙架又要打邊爐又要煲劇

做得陰質野多，咪早啲落地獄囉

死得好

美國差佬醫生唔駛輪班咩？未聽過人地嗌早死喎，斷估人地都有呢類統計

美國差佬，每日好似返8個鐘

仲有呀，如果大家老豆老母退咗休，唔通又個個早死？都唔撚make sense

幾時到禿鷹?

人工咁高，其實包埋

想問下 長命有咩用？
60歲後仲想好似後生仔周圍去玩？